泛民質疑走法律罅 陳凱欣做「大使」避選舉開支

2018年08月20日

泛民質疑走法律罅
陳凱欣做「大使」避選舉開支

【政治熱話】

【本報訊】立法會九西補選將於11月舉行，盛傳代建制派出戰的前政治助理陳凱欣雖尚未表態，但已獲不同建制政團搭台曝光，疑似偷步拉票，她繼之前做左派社團的「健康大使」後，由上次九西補選中勝出的民建聯立法會議員鄭泳舜牽頭成立的「關注環境衞生大聯盟」，又找陳出任代言人，借關注滅蚊為她宣傳。民主派批評有關做法明顯是為陳宣傳造勢，指建制派走「法律罅」逃避申報計算選舉開支；陳則否認頻頻曝光為選舉鋪路。

記者：梁穎妍

自傳出代表建制派出征九西補選後，陳凱欣先以「健康大使」身份頻頻出席建制活動，九龍區更鋪天蓋地出現其大頭照直幡，與選舉造勢毫無分別；她昨日早上又以一身運動裝現身政府總部，以關注環境衞生大聯盟代言人身份，借蚊患問題到政府總部外請願遞信。

宣傳橫額現大頭照

現場所見，大聯盟請願時拉起的橫額，竟是「循環再用」陳凱欣擔任「健康大使」活動的宣傳橫額，橫額上貼有關注蚊患字句，以遮蓋原有活動字眼，但照樣保留陳的大頭照。

陳凱欣會見傳媒時稱，相繼獲邀擔任活動代表，主要原因是她關注及熟悉相關資訊，「我一直以來做緊嘅嘢都係關心傳染病衞生事務」，陳凱欣又否認為選舉鋪路，強調仍需時考慮是否參選。對於有意見質疑有關活動與選舉動員沒有分別，質疑她利用選舉條例灰色地帶，迴避申報選舉開支，陳強調出席相關活動並無提及補選，涉及開支僅是「我自己搭車出嚟中環個收費㗎箒」，但未有正面回應日後若參選，有關活動是否需列入選舉開支。

極有可能在民主派代表劉小麗被DQ後，以Plan B參戰的工黨李卓人批評，建制派做法是走「法律罅」為陳凱欣宣傳，「佢（陳凱欣）自己當自己健康大使，唔係（個人）宣傳，係乜啊？」他直言「（建制派）次次選前都派油派米，根本應該全部計（選舉開支）」，但他坦言要收緊做法有困難。

律師文浩正回覆《蘋果》查詢表示，若陳最終宣佈參選，要由選舉事務處決定她現時參與的活動是否構成選舉開支，但文指出，除非有關活動講明與某個選舉有關，否則未曾公開表明參選意向的人，純粹作個人宣傳的活動，難以界定為選舉宣傳開支，形容陳的情況「好難捉到（要求她申報）」。

上一則
上一則
港珠澳橋通車初期 機場島恐塞爆

下一則
下一則
港人申請內地居住證須採指紋

泛民都可以去做「大使」架

不過泛民鍾意叫「社區主任」之嘛

平心而論, 有乜問題？

保皇不嬲都咁做，唔通對家鬧你出現任議員+小麗老母+工黨李卓人banner就唔係宣傳咩？
咁你班飯民有冇落區箍番堆票?

咁多陰謀論，唔差在話埋獅子山公園啲登隔熱係生化襲擊，幫保皇黨搞清潔運動。

有咩問題?

呢條女係咪前cctvb主播

鬼？

係

以前好撚正

而家多左浸老妖味

之前又話九西補選建制派梁文廣選嘅，而家又轉左人喇

似陳曼琪

仲衰過陳曼琪。
爆房玲細過陳凱欣1歲，爆房玲都無佢咁殘。

以前都麻麻地靚咋，我唔明點解以前我會J佢。

cctvb主播根本無一個唔係共狗黎

傾掂數讓路啦

佢2005年走，袁志偉升做新聞及資訊部副總監唔係好耐。嗰時無線新聞仲未CC化。
不過陳凱欣係八卦雜誌講到佢好多是非，可以google「陳凱欣 李燦榮」。

個樣變咗咁多

黑山老妖，專吸睡夢中嘅人嘅氣

佢同佢老公都係袁志偉愛將，未正式報名之前應該會瘋狂上cctvb，連登仔有排J

琴日先上完今日rip

好快東張西望都有，跟手客串報埋六點半新聞

相由心生

而家嘅佢 ，我寧願j爆房玲算。

咁人地真係未參選吖嘛，咁你想點堵塞個所謂＂法律罅＂？？

賣港賊有樣睇, 同民賤聯主席個樣都係越黎越衰, 越黎越乞人憎